人體冷凍復活技術：中產已經有錢可以復活

有錢係咪復活都得？

人體冷凍技術（或人體冷藏學或人體冰凍法；英語：cryonics）是一種試驗中的醫學技術，把人體或動物在極低溫（一般在攝氏零下196度以下 / 華氏零下320以下）的情況下深低溫保存，並希望可以在未來通過先進的醫療科技使他們解凍後復活及治療。

人體冷凍技術被美國的《生活科學》雜誌（Live Science）列為十大人腦未解之謎之一[1][2]，及十大超越人類極限的未來科學技術。

目前，最大型的人體冷藏公司為美國的阿爾科生命延續基金（Alcor Life Extension Foundation）和人體冷凍機構（Cryonics Institute）。

費用方面，不同公司的收費均不同。人體冷凍的收費由10,000美元（俄羅斯KrioRus公司（КриоРус）的腦神經冷藏），到28,000美元（人體冷凍機構的全身冷藏），至155,000美元（美國人體冷凍學會〔American Cryonics Society〕的全身冷凍），至200,000美元（阿爾科生命延續基金的全身冷藏）均有，收費視乎不同的公司、服務、國家或地區而定。

有錢就可以復活？

d金埋左喺黃牛村呀

好撚伏
全部顧客都係死人
佢做乜都得啦 冇王管

有錢佬，臨死D 錢用唔晒
人在天堂，錢在銀行
買個希望啫

仲有
佢變相用資金支持呢項研發
或者佢地子孫N代後
真係研發成功

btw 有錢佬諗乜我鬼知

...一般而言，如果經濟情況或法律政策或因技術問題不允許繼續保存，人體冷凍公司會在服務停止後，為冷凍者以土葬的方式埋葬，或直接為冷凍者進行火化，或以其他的殯葬形成來處理遺體...

就算冷凍到 百年後都俾人攞黎研究死埋

掉轉頭諗係咪去俄羅斯俾10000美金可以做到安樂死

根本就冇動機、資金去推動研發

點解唔實驗下 一、三 幾年先
其實 一年已經係實驗到成功 條友成功 增左一年命喎
係要雪 幾十年先 reactivate 咩？

風水佬呃你十年八年 人地想賺多啲緊係要呃多你幾十年

你諗得太美好

現實依家係雪住先渣
今時今日根本冇技術將雪咗既人解凍 而且似乎仲有一大段距離
莫講話要醫返D有絕症先去雪既人

分分鐘他日發現真係可以雪完再解凍既技術 但原來要做咗某某步驟先可以
咁依家雪既人就係咁先

我收10k, 我借個雪櫃比你

睇過套戲話 男主角俾人雪左百幾年後復活
但要插住隻野過世 而且generation gap好大 同個陣既人都傾唔到
而男主之前既實驗體都斷手斷腳 適應唔到 死得好慘 除非係好科技成熟先解凍你 唔係就

套戲男主自殺完又俾人復活再玩過

你D子孫一定唔想復活個有錢佬呀爺

仆街你D錢原本我洗緊, 你醒左要比返你

碳變 ？

好似係 black mirror 其中一集

好似altered carbon咁就正

依家樓價咁貴，拎首期黎冷凍自己
等樓價跌再出翻黎咪買到平樓

復活後身分變第二個人 財產歸零

佢諗法係雪左先 等未來有技術解凍自己

但係點知雪得啱唔啱？ 用凍精子個技術可以一試既我覺得

雪凍左可以飛去新地球

地球人就係咁黎

你估個個人都係美國隊長咩
雪十鳩幾廿年
起身仲可以跑得快過架車

小明

最理想情況：人類可能已進入真共產社會。

唔知係咪 但諗落 就算復活左都幾煩
例如我30歲去雪 我個仔40歲雪 我個孫仔50歲雪
我老婆60歲雪 咁解凍個陣咪

應該 try try 冷凍器官的技術先

難度（最易至最難）：
冷凍精子 < 冷凍卵子 < 冷凍臍血帶 < 冷凍人體器官 < 冷凍複雜人體器官（如心臟、肝臟） < 冷凍動物腦部 < 冷凍人腦 < 冷凍人類全身

一齊解凍

目前實驗主力係冷凍較細人體較細的細胞組織

如精子，卵子，臍血帶等
零下196度冷凍
冷凍理論上仍未有時間限制
但醫學建議上係只保存十年
超過十年質量上可能有問題

美國隊長

質量

冰結晶唔係會直接撐爆細胞架咩

鍾定國

可用玻璃化技術克服

係冇辦法保證雪得岩
只係博一博
而且博係99.9%失敗

不過反正你都死左
本來你都要火化，變骨灰
有錢的錢都帶唔到入棺材
所以有錢那些咪博下lor
有幸復活左，社會和科技應該好發達
問題唔大

問題最大，除左錢，就係宗教和神靈。

你可能被「神」覺得你咁做好「貪生怕死」，而且科技亦表明99.9%失敗，到時你冷凍左，可能兩頭唔到岸（科技無法將你復活，神靈覺得你貪生怕死，要下地獄/下練獄/輪迴做動物禽畜受苦）

所以香港好似都係得10個member左右，但有錢人至少有10000人。

黃子華講過, 你今日千萬富豪冷凍左, 解凍之後, 你食餐飯都可能要破產

呢樣驚黎多餘。
你能夠復活，自然能生存到。

而且能將你可能復活，科技必然極先進，冇需擔心受苦問題，可能已經係實現到共產社會。

hold住隻雞！！！！！！

呢樣又唔駛擔心。
復活咪就係想研究歷史，研究你呢班生在20世紀末至21出世初出世的人
所以一定有價值

真正問題絕對只有 technical + cost + money + religion + afterlife issue

諗返起idiocracy呢套戲

共產社會 < --咁就仆街, 你問下李生佢肯唔肯同你共產

李生死左啦

雪左除非直到人類有辦法長生不老先解涷

一日冇長生不老，解涷都係冇意義

解得凍，距離長生不老好近

On9, 比你雪凍一百年喇，一百年後班友老奉幫你醫病咩

實有人想將千年古屍復活
理由係歷史學家想知當年人的真實生活，科學家又想挑戰科技極限。

復生實驗，，

長生不老重需唔需要嬰兒 婚姻

屌

why
阻止細胞老化同雪完再解涷應該完全2種技術黎

睇過套戲又係話雪藏既 （政府管控過度生育）但係套戲結局原來係直接燒死啲人

獵殺星期一

真正問題絕對絕對只有 technical 和 religion。

香港最少有10萬人有經濟能力冷凍自己等復活，分分鐘係50萬人以上。

但真正報名做人體冷凍會員的，只有10人左右。

我覺得religion + technical的理由最大

到最後，科技不能將你復活，但神靈覺得你貪生怕死。本來你可以上天堂/去極樂世界/輪迴做返超級富豪，但因為你貪生怕死，所以要你下地獄/下練獄/輪迴做窮國窮人/輪迴做動物家禽

無左啦

Up乜鳩神靈
係19世紀已經相信無天堂地獄
所以大家都致力建設地上天堂

同班耶撚一齊唱聖詩 跪拜天主既天堂 你玩埋我個份

神靈唔 limit only for基督教和回教。
仲有佛教，道教。
除左宗教，仲有new age和spirit movement。
即所謂 spirtual but not religious 。
講身心靈。

機會都高。人體冷凍機構都講左 ，如果冇晒錢破產，或被未來政府宣布違法，又冇人肯願意收構，唔排除會將冷凍者直接埋葬，或火化。

呢樣合約講到明

咁你點解釋香港同全球都冇乜人會玩
收費又唔係真係貴到離地痴線
最少平過買實用600呎港樓先

仲要佢同買樓一樣。
有分期呢個option俾你揀。

即係冇錢一筆過付款，俾冷凍費用

其實都一樣可以分期，月供形式供。

人體冷凍依樣野起碼20年前睇discovery就聽過，好似死咗之後即抽血同時打入冷凍液。

乜撚嘢質量上有問題？個人輕咗重咗？

質素

我冇諗到有神靈呢個pt
真係會潛在地被懲罰

質量都會有變化啦 錯唔哂

可唔可以用微波爐解凍?

又一場神秘學大型騙局
之前聽過MJ13其中一集請個中國佬返黎講呢一樣冷凍技術都知伏啦，講到超級市場啲冰鮮雞都可以復活

你可以話係騙局
但也有機會係賭局

神靈先最critical。

請你證明天堂地獄唔存在

Btw 認得你啦神秘撚樓豬

偽裝成賭局嘅騙局

你証明左天堂地獄存在先啦傻西 要人信但又要人証明唔存在
無撚野呀

Where is monday......

神秘撚真係好麻煩

雪左咁耐，煲老藕驅風呀

冷凍人？抄逆緣？

十年後通漲咪奶西？

全球第二大人體冷凍服務供應商之一：阿爾科生命延續基金
全球會員數量：1603人

全球第二大人體冷凍服務供應商之一：人體冷凍機構

全球會員：1882人
香港會員：2人
中國會員：3人
新加坡會員：3人
日本：4人

修正

咁你會唔會 join cryonics institute or alcor life extension ?

簽哂自願書參加冷凍人計劃->之後政府宣佈冷凍人體計劃失敗告終 ->要將冷凍人全部火化->點知原來最簡單解凍方法就係用火燒->就咁生鈎鈎燒死咗

如果雪住咁死舒服好多掛?

Ok

所以話religion reason is the most critical

最怕係技術無法復活（99.9%機會）
神靈覺得你貪生怕死
覺得你唔信輪迴或天堂
所以要你下地獄或輪迴做窮人

人係零下百幾度點生存 唔會凍死咩？？

同保存細胞（如精子、卵子）原理一樣

又係度promote fake hope去呃人錢

唔洗重覆兩次既老友記

咁都可以吹到原理一樣
超級市場啲雞蛋同埋冰鮮雞邊一隻容易壞啲？

Steve Rogers
第時訓醒見到Ironman

所以人體冷凍咪按此推論發展落去 再用 賭博心理博一博

諗起wayward pines

信有神唔緊要，但信有神會用人類嘅方法去思考，例如：會有喜惡，會唔鍾意你＂貪生怕死＂（呢個係人嘅觀念）…你都幾戇尻…

你想否定野係咪有舉證責任呀
如果證明唔到唔存在
咁就係未知存唔存在

真係冇讀過大學又冇腦既傻仔 出返去啦 唔好係度柒

理性問題：如果我比人冷凍左，醒返失左憶，咩都唔記得曬，咁之前ge我係唔係已經算係死左

死撚左啦都，博乜春呀？
所以咪話偽裝成賭局既騙局囉
咁你不如話火葬化左灰都復活到啦，只要第時有咁嘅技術咪得囉
不如返去信耶穌把啦

你唔係神 唔知神既觀念 唔可以話人咁諗on9

我係神秘學偽科學d cap水把戲
同動物傳心術一樣個d格局，都死撚左真係任你up

唔係呢,當安樂死真係唔錯既選擇

賣器官

要復活首先要搵到古盒
之後要用成個城市既電

What Happened to Monday，，，，

講神果堆
返去唱下聖詩圍爐啦屌

用下個腦OK？

Aki!

冷凍人

你肯定我地依家存在既地方唔係地獄？

你當然知道我講既地獄唔係呢個意思

玩夠一語雙關？

巴打，我欣賞你嘅思考方式…當然我唔係神，無辦法確定神嘅思維同觀念（如果有的話）…

要討論，先要為＂神＂呢個概念作出定義，例如：創世者、宇宙萬物嘅創造者、人類嘅創造者（異形裏面嘅Engineer）…

坊間對於神嘅定義，係神係比人類高級嘅，而且仲要高好多好多級嘅…喺咁嘅前提下，用人類對世界（惶論宇宙）有限嘅了解，而構建出嚟嘅世俗宗教，尤其係對於＂神＂嘅＂擬人式描述＂，對真實嘅神而言（如果有嘅話），極可能只係一種＂妄論＂…

打個比喻，你屋企嘅小強，有無方法了解你嘅思維呢？就算某個程度上，佢或者感受到你嘅存在，甚至感受到你對佢嘅惡意（噴殺蟲水，用拖鞋打佢），佢會唔會明白你同你同事之間嘅工作方式？你同你條女嘅感情生活呢？

唔係話無可能，係我無辦法相信囉…

同以前嘅人就死換豬心一樣
買個希望

d人咁長壽
到時地球咪更加逼

除左On9 我都唔知講乜好

利申 三大畢業

Btw 我信多拉A夢神 請証明多拉A夢神不存在plz

三大出你呢種垃圾真係唔識講

唔益你喇 當我錯 我去詩班埋堆唱歌先

係我柒對唔住

慢慢唱啦 弱智
有人唔做 做隻聽話既狗真係可憐

汪汪

Exactly

其實用數學思考, 有數得計
當然數學只是思考模型，有一定程度的假設

科技方面，如果:
人類能實現冷凍復活的可能： 10%
如果人類可以最終實現冷凍復活，用今日方法可在將來解凍復活：1%
你可以透過冷凍復活可能: 10%*1% = 0.1%
如果有透過冷凍復活可能，你的遺體最終成功等到未來可復活的時間解凍：10%
你join人體冷凍計劃，成功冷凍復活機會: 0.1%*10% = 0.01%

宗教方面，如果:
神靈存在機會 : 50%
來世存在機會 : 20%
神靈及來世存在機會 : 50%*20% = 10%
假設神靈及來世存在，你因加入冷凍計劃被神靈penalty機會: 60%
你因加入冷凍計劃被神靈penalty機會: 10% * 60% = 6%

由於 6% 機會比 0.01% 機會高很多，所以大多數世界及香港富人，
或世界上大部分的人(撇除財政因素及認知因素後)，
都對人體冷凍計劃不感興趣。

我想問 10% 50% 60% 點黎
數唔是咁計的

數學計一計

點解某些宗教話, 信仰信神比行善道德重要

講生育做例子, 對大部分人黎講, 生育係苦差

但如果這個世界，
假設 Global Replacement Rate = 2.1 人 / 夫婦

如果平均每pair夫婦生3個
3/2.1 = 1.4
一個時代(約35年)多1.4倍人口
如果世上2人，20代後，2*1.4^20 = 1673人
50代後(1750年)，2*1.4^50 = 4千萬人
100代(3500年)後，2*1.4^100 = 8200億人
200代(7000年)後，2*1.4^200 = 10^29人
100代(35000年)後，2*1.4^1000 = 10^146人
(超過930億年直徑的人類已知宇宙的原子總和)
200代(70000年)後，2*1.4^2000 = 10^292人
(超過930億年直徑的人類已知宇宙的普朗克單位總和)

相反, 如果每人只生1個
80億人/2^10 = 800萬人
80億人/2^20 = 8000人
80億人/2^30 = 8人
80億人/2^34 < 1 = 人類滅絕

所以, 有上帝干預好重要，

數學只係模型, 幫助我們思考判斷
因此 有一定程度的假設

點解神係50% 存唔存在 而唔係0% 存在
唔係簡單到因為得存在同唔存在 2個選擇 而簡化做50% 吧？

咁聽日會唔會死又係50 50 ？

如果人類傾向多生
冇上帝直接干預, 咁由大自然干預, 就有好多人間悲劇
(e.g. 戰爭，飢荒，疾病，流產）

當然呢度唔係證明神靈存在
只係說出，一些要求全世界聽上帝話，順服上帝的宗教
並非LOGICALLY NONSENSE

我咪講左, 數學只係幫我們有系統邏輯化思考的工具,
數學和數字不代表真理

你又話你三大畢業的 ?

痴線 數學同數字又唔係真理？
問你個堆% 點黎 你又彈句唔代表係真理 你想點

睇咗做：

人體冷凍復活技術：中國或成最大贏家

根本只有雪唔雪都就快死嘅人先有意願去做

呢個數字係好簡單, 純假設
點解, 我話你聽, 係arbitrary

所以你可以用呢個方法去思考下
並沒有說是真相/真理/事實

很多哲學, 你都好難prove到ga la

最後比幾多網頁你睇下, 希望你消化到

Forbes - There's No Such Thing As Proof In The Scientific World - There's Only Evidence

Common misconceptions about science I: “Scientific proof”
Why there is no such thing as a scientific proof.

I'm a Scientist, and I Don't Believe in Facts

TED Talk - There is no truth in science

Scientific Proof Is A Myth

即使係科學，最終亦無法『證明』一樣野
當然大家可以提供一些證據 (利弊證據, 是非的證據) 去辯論
但真正要證明, 係非常困難
到最後好多野都係主觀判斷

黃子華：先生你食埋隻雞就破產喇
富豪：hold住隻雞……！！！

你能夠復活到，世界會養你
乜都唔做咬長糧

你肯SHARE你20世紀和21世紀的LIFE EXPERIENCE，已經足夠人地未來社會養你一世。

等同今日有一個親身經歷過秦朝的人同你SHARE真中國歷史

有一個親身在以色列經歷過耶穌時代的人同你SHARE真耶穌時代歷史

已經足夠晒

今日係INTERNET, COMPUTER 和SMARTPHONE普級後第一代，
亦係世界採用公曆紀元後首個新千年和新世紀
未來人實大把興趣了解

On9啦你 篇文都有寫 unless an error is found
你搵到evidence/ error 去証明個theory係錯先啦

乜撚野主觀判斷呀 科學要求客觀 你就話主觀
真係鳩up 架喎你

呢樣技術CCTVB話1945年日軍已經有...

可以永續雲加啦

甚至死亡
風險達9成9

其實如果冰凍左但係你其實一直醒緊都好痛苦下

科學不嬲都會變 今日嘅定論做就明天嘅立論
個talk係度捉字，無意思

同d神秘撚理論真係曬9氣

最幣佢地拎既証據 其實已經解釋左

其實我否定唔到，亦唔需要否定
因為你有權去信，我有權唔信，僅此而已

科學係盡量客觀，但做唔到絕對客觀。

只於講到人體冷凍復活技術和宗教和神靈。
基本上好多野都唔知。
所以只能用假設，憑你目前對客觀世界認知，作出主觀的假設。

唔係捉字，係澄清

呢度財經台，用財經術語比喻
prove，即係你能prove到聽日股市升定跌
evidence，即係你能提供到，聽日升的evidence和聽日跌的evidence，但最終點判斷聽日升定跌，其實都係靠主觀直覺

或者叫直覺，個數字係靠直覺。
憑對目前對客觀世界認知，作出主觀直覺的假設。

無錯呀 所以你咪assume A = 50% B= 10% C= 20% D= 40%

之後九唔搭八咁乘完出個機率出黎
我想問你做乜勁

Btw 無人係絕對客觀 所以科學係可以修改 只要你俾到新既証據
地心說 -> 日心說 到宜家太陽系都係圍住另一個星雲旋轉
呢個係科學既修定

同你提出既主觀 覺得 睇落係咁 呢類字眼唔同

雪幾廿年出番黎都脫曬節

再舉例樓市

升的evidence
樓市供應長遠不足
1 建築人手仍舊短缺
2 少年輕人入行做建築
3 香港地少。政府又唔肯移山填海，冇土地，缺乏供應
4 每日150人落黎，樓市需求持續上升
5 政府的官員都係樓市的既得利益者，唔會俾佢跌
6 市民經歷沙士樓價跌變負資產悲劇，唔會想歷史重演

跌的evidence
1 樓價遠超出一般人負擔
2 政府開始積極賣地
3 出生率持續下降
4 結婚率低
5 大型基建完工會釋放大量建築人手

但就永遠不能prove未來樓市升定跌
你又evidence，但prove唔到

咁無辦法
你要去判斷應否join人體冷凍計劃
未來的野，又冇咁多客觀數據
咁就係要用呢類數學幫自己思考去判斷

屌 有無人講過樓市 財經 股市 係科學呀
有人係入面就唔客觀架啦
你話呢d 情緒主導既野科學 做乜鳩

大家都係預測未來

頭先講人體冷凍技術
咁你應唔應該join
同你應唔應該入市買樓都係一樣

應否參加係base on 事實証明
而唔係 你既所謂天堂地獄
一 科技成熟？
二 臨床實驗？
三 成功率？

宜家呢個實驗係 0 咩都未有
點解我要試

所以咪同宗教一樣
點解要搵宗教去compare
就係咁解
而家呢樣係博, 同宗教式gambling一樣，甚至更worse
宗教都話晒有通靈/前世回溯/瀕死經驗support

宗教的evidence
咪通靈/前世回溯/瀕死經驗/世界宗教個人見證分享
但呢些只係supporting evidence
唔係prove

呢種唔係復活，只係將未死嘅人
雪凍一段時間再解凍
而家未有科技可以做到
解凍後保證到可以醒得返
只係雪凍、保存、解凍、不腐爛
個人熄咗仲撻唔撻得返著就係另一回事

yup
但有錢的話，班有錢咪博下

兩樣嘢嚟，佢講嘅係換過晒啲新器官
人體器官係有限期，雪藏自係將中間斷時間空白咗，延長唔代表可以永久使用